幸好還有酒精 - 李純恩

幸好還有酒精 - 李純恩

李純恩fb圖片

每天起床後泡一杯茶，坐在飯桌旁看報紙，是悠閒安逸的享受。但瘟疫一來，這件事也變得不悠閒不安逸了，因為想到細菌。

如今每天從外回家第一件事是清潔鞋底，因為專家強調鞋底沾染的細菌太多。那麼天天送上門的報紙，只要想想整個叠報紙和運輸過程，也就戒心頓起了。平時在門口拿起報紙就放到飯桌上，戒心一起，就覺得這有點像鞋底踩上了桌。於是不敢放在桌上，不放在桌上又能放在哪裏？放地板上？放椅子上？其實都一樣，若有事，拿在手裏也一樣糟糕。於是源頭消毒，開門取報之後就先噴一噴消毒劑，有沒有用不知道，反正心安了，那報紙又放在飯桌上了。

朋友知道了就跟我說，上網看報紙不就安全了。但是在網上看報紙和實際拿着一張報紙看是不同的，網上只能算看消息，拿在手裏才叫看報紙。我說過要支持實體報紙也並非完全出於仗義，而實在是一份越來越希罕的生活情趣。我在網上獲取消息，在實體報紙上保持一份在一些人眼中不合時宜的安逸，其實本無衝突，只是到了今天這樣的非常時期，一份報紙上手，竟然會不安心。

幸好還有酒精，今時今日，有酒精就安心。我把含有酒精的這個劑那個液噴在好像從細菌陣裏殺出來的報紙上面，在噴霧間好像看到細菌病毒成片死去，頓時安心。由此可見，這世道，安不安全真不知道，安不安心，倒是可以靠自己。

李純恩
電郵 :mcwriter@appledaily.com

病毒非細菌